呢世人真係好冇安全感

好似做咩都係錯
做咩都俾人抽秤咁
連自己都抽秤自己
諗過好多方法
試過好多野
意圖改變
改善自己人生
但冇樣work
試過悲觀
試過樂觀
但問題
根本唔係悲觀樂觀
非黑即白
人大左就心淡
唔再相信d咩
十幾歲
以為讀書叻大哂
廿幾歲
諗過好多
讀書以外既路
試過事業為重
到頭來
都唔及d人亂黎
吃喝玩樂
plan好哂
都唔及d人
今朝有酒今朝醉
所謂事業為重
到頭來
咪又以為付出左
世界就要按照你
一廂情願
而獎賞你
又諗過
活在當下
生活就係生活
有工返
有飯食
隨遇而安
又係唔得
根本人
就係program左
為將來着想
越係唔諗
越係放鬆
越係顯得心虛
面個浸冇野
但個心
比任何人
都仲要緊張
又試過
好刻意咁
令自己開心
聽歌煲劇
行街睇戲
食野買野追星
賭馬叫雞
但講真
我要既
唔係呢d
叫過十幾次雞
次次都黑住面落樓
唔係隻雞唔好
係我根本
明明唔係想扑野
又要扮到
自己世界裏面
只有性
扮到自己
好似純粹
有飯食
有得出野
咁就夠
其實都唔想咁
但又可以點
客觀上
有冇我呢個人
可能多我一個太多
少我一個唔少
自己有自己行
世界有世界轉
主觀上
咁我真係咁諗
感覺就係感覺
就算一隻畜牲
劏佢之前
佢都識驚
都識流眼淚
即使佢
只係超級市場肉枱
分幾pack
每pack賣廿幾蚊
d人攞起又擺低
賣唔哂就揼
既豬肉
係咪
有時諗
會唔會
係自己懶
為自己開脫
既藉口
自欺欺人
明明在意
但知自己得唔到
而扮唔上心
其實都係
可能就係咁
先至要揾安全感
黎陪自己行埋
人生最後一程
係人地眼中
係廢
但講真
有咩係唔廢
既然做咩都係廢
不如唔好再扮野
人地唔好意思話你
但你都知咩事
自己做戲俾人睇
又辛苦
咁有咩謂
開心
係少數人專利
幸福
係當人有條件
先至有資格講
你冇條件
有時
連擁有安全感
都唔配